%%%%%%%%%% Beamerの初期設定 %%%%%%%%%%%
% beamerを使用する初期設定
\documentclass[aspectratio=169, dvipdfmx, 12pt]{beamer}

% 使用するパッケージ 
\usepackage{here, amsmath, latexsym, amssymb, bm, ascmac, mathtools, multicol, tcolorbox, subfig, pxjahyper}
\usepackage{ulem}
\usepackage{xcolor}
\DeclareRobustCommand{\erase}{\bgroup\markoverwith{\textcolor{black}{\rule[.5ex]{2pt}{0.4pt}}}\ULon}
\newcommand{\add}[1]{\textcolor{blue}{#1}}

%デザインの選択 (省略可)
\usetheme{Boadilla}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%% Beamerの基本的なコード %%%%%%%%%%
% 属性
\title{数学いつもの会の計画}
\subtitle{}
\author[池上蒔典]{池上蒔典}
%\institute[所属略称]{所属}
\date{\today}

% スライドの始まり
\begin{document}

% タイトルページ
\frame{\maketitle}


\section{数学教室の発案}

\subsection{動機・背景}

\begin{frame}{動機・背景}
  \begin{itemize}
  \item \erase{見せ部に神出鬼没に出現する池上は、その気になって実装をはじめると、\\
    まぁまぁスゴいものを作れてしまう。\\
    しかしながら、そのような物々には、数学的知識が必要な場合が結構とあって、\\
    見せ部の部員ですら、それらを理解するのは難しいとされる。}
  \item \erase{一方で池上も池上で、特定のプログラミング手法や、数学実装の方法、\\
    パラダイム等を議論できる場を探している。}
  \item \erase{池上が持っている知識は独占しないで、共有して欲しいという声が高まった。}
  \item \erase{何かを作るという意思がある人には、道具の提供さえすれば、\\
    実際に何かを創るだろうと考えれれることから、\\
    手とり足とり教えずとも、存在を示すだけで、必要ならば、どんどんと吸収されるものと考えられる}
  \item \erase{このような打算の釣り合いのもと、}
  \end{itemize}
  数学には愛があるのだから理由など必要無い。
\end{frame}


\subsection{主体客体毎にあります目的}

\begin{frame}{目的}
  主催者(池上)にとっての目的。あるいは参加者が想定するペルソナ
  \begin{itemize}
  \item マスサ・ボリグセ症候群を治療する。
  \item 某創業の話と矛盾しないので。
  \item 概念伝達の練習をすること。
  \item 今後行う(であろう)数学講義郡の基盤とすること。
  \item 宇宙のシンカの材料の材料を受信すること。
  \end{itemize}
  
  参加者に想定に想定する目的。あるいは主催者が想定するペルソナ
  \begin{itemize}
  \item 元々獲得していた思考法を思い出したい。
  \item 日常や、物作りに、新たな観点を持ち込みたい。
  \item 世界の再構築に関する発想法。
  \item 昼寝をしたい。内職をしたい。とりあえず単位が欲しい。
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{何をやるのか}

\begin{frame}{何をやるのか}
  数学の講義をやります。
  \begin{itemize}
  \item 数学的道具の存在の紹介
  \item 数学的道具の利用の練習
  \item 数学的道具の実装
  \item 数学体系(?)の構築
  \end{itemize}
  1. 諸法則をど忘れした人間がそれを思い出して、 \\
  2. それの性質をバリバリ利用して色々なものを作り \\
  3. それのシミュレーションすらも、構築できるようになるまで。\\
\end{frame}


\subsection{どのようにやるのか}

\begin{frame}{講義の計画 場所や日時など}
  \begin{itemize}
  \item 場所 \\
    見せ部の部室か、奈良県内の某所か、、、場所の主な成分が実数となることは確か。
  \item 時間 \\
    約二週間毎の昼間に開講。2コマにつき約3時間8分29秒。
  \item 費用 \\
    2コマにつき2584円くらい。
  \item 参加者 \\
    先生って誰だっけ、、、。
  \end{itemize}
  \end{frame}

\begin{frame}{講義の計画 コマ}
  第1期. 計算数理科学概論I
  {\scriptsize
  \begin{tabular}{|l|c|l|}
    \hline
    回数 & 表題 & 内容\\
    \hline
    1, 2 & 数学の初歩   & \colorbox{red}{\textcolor{blue}{先生は言葉を喋れません。ばぶー}} \\
    3, 4 & 物理学の初歩 & 目に見える世界の眼に見える法則 \\
    5, 6 & 物理学実験   & 我々が認識を固定する世界は、如何に数学なのか。\\
    7, 8 & 代数学       & 数や規則自体に内在する法則。 \\
    9, 10 & 数値処理プログラム & 何だかそれっぽい動き。\\
    11, 12 & 機械学習   & 何だかそれっぽい呻き。\\
    13, 14 & 古典的AI   & 先人達は何を機械に持たせようとしていたのか。\\
    15, 16 & 代数処理プログラム & 発見とは何かについて、実験から考察する。 \\
    17, 18 & 予備回 & 予備回で人類をやり直すという訳ではなくて、講師がサボる為のコマです。 \\
    \hline
  \end{tabular}
  }
  \footnote{計算という対象や、計算という主観を生ずる対象を、数理的に考察しようという観点を、概説するものです。}
  \footnote{数理計算科学概論とすると対象と観点が逆転するので注意。}
\end{frame}


\subsection{まとめ}

\begin{frame}{まとめ}
  見せ部のより込み入った議論に向けの、集会を企画しました。

  当企画につきましてコメント等ありましたら、お寄せ下さい。
\end{frame}


\begin{frame}{質問・要望・など}
  \tableofcontents
\end{frame}

\end{document}
